Поясніть своїми словами, що таке AJAX і чим він корисний при розробці Javascript.

AJAX - це технологія асинхронних запитів за опомогою якої можна робити запити на сервер не перезавнтажуючи сторінку, тим самим полегчуючи роботу розробникам. 